不要放棄你僅餘的自由

不要放棄你僅餘的自由 - 陳沛敏

名采論壇

明天是立法會補選，雖然只涉及三個選區及一個功能組別共四個議席，卻是一場非常重要的戰役。

簡單來說，民主派的候選人必須全取四席，否則就無法奪回分組點票否決權，同時關鍵否決權也會岌岌可危，徹底失去在議會制衡政府的權力。

屆時，聽命北京的建制派將進一步為所欲為，北望習帝的林鄭政府將進一步予取予攜。因此，為了守護僅餘的自由、民主和法治，這是一場不容有失、寸土必爭的戰役。

這次補選，是因為梁振英政府藉詞游蕙禎、梁頌恆、姚松炎、梁國雄、羅冠聰和劉小麗宣誓有問題，提出司法覆核，並由人大釋法，強行剝奪超過十八萬香港選民選出的民意代表議員資格。

建制派隨即趁機以方便剪布為名，提出削弱議員監察政府權力的議事規則修訂。在民主派失去分組點票否決權下，修訂順利通過，為日後23條立法等長驅直入鋪路。

特區政府顯然早已不放民意在眼內，提名期公然DQ周庭等多名參選者。明天補選的投票結果，除了決定民主派能否重奪分組點票，也同時是一次民意的晒冷。如果你對政權的粗暴感到憤怒，就應該用手上的一票，清楚向政權說明，香港人不會任人魚肉。

你可能會認為，不投票又如何？建制派有選舉機器龐大資源動員鐵票，民主派卻要靠選民走出來一票一票的投下去，才有望爭勝。你又可能會問，輸掉又如何，反正情況已經夠差。那試想想，民主派若不能重返議會，政權會有多高興？

他們高興是因為心目中的「議會」將會應運而生。梁振英日前在面書力讚「政協會風」多進步，「在這些座談會上，沒有辯論，沒有官腔，沒有人做秀，更沒有人拉布，大家都是心平氣和……有關政府部門的負責人也開誠布公，將工作中遇到的問題擺在大家面前。這是中國政治體制中政治協商制度的優勢。」

擦鞋之餘挖苦香港立法會，議會「沒有辯論」竟然是優點，反正信奉阿爺一言九鼎，真理部的真理當然不用越辯越明。

「建制健筆」屈穎妍近日也在其專欄盛讚兩會風氣，「回頭再看看我們柴娃娃在鬥嘴謾罵搶文件嘥時間的立法會」，形容香港是龜兔賽跑的白兔，慨嘆「我們已被趕上，而且被甩得很遠了。」是的，如果民主派輸掉補選，政權與建制派就會得逞，香港立法會就會進一步沉淪，與連橡皮圖章也稱不上的內地體制幾希矣。

又或者你自認「港豬」，不關心政治，只在乎煲劇上網去旅行食好西。那你要聽聽成龍怎講「只有一種電影叫中國電影」，將來你可能只能看《戰狼》、《紅海行動》，或者日後上網，搜尋小熊維尼也會被屏障。

在歷史上最黑暗的時候，邱吉爾激勵英國人民戰鬥到底，那時候他心底裏也不知道是否一定可以戰勝希特拉，但他知道，若妥協綏靖，放棄自由，就會萬劫不復。珍惜今天尚有的投票權，盡每分力抵抗獨裁者的進擊，否則下一次連這個權利也可能會被剝奪，完全被黑暗吞噬。

We shall never surrender. NEVER.
（隔星期六刊登）

老細我會準時返工㗎啦

國會好快俾我控制